<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog-N</title>
    <description>Web Blog from Somewhere</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 22:20:00 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jun 2022 22:20:00 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>5 Kebiasaan Orang yang Sangat Produktif Bekerja dari Rumah</title>
        <description>&lt;p&gt;Sebelum banyak pekerja kantor beralih ke pengaturan jarak jauh, pemikiran untuk bekerja dari rumah terdengar seperti mimpi. Siapa yang tidak suka ide meninggalkan perjalanan dan tetap berkeringat? Tetapi kita yang telah bekerja dari rumah selama bertahun-tahun tahu kenyataannya, dan itu tidak selalu bebas stres seperti kedengarannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesepian, isolasi, gangguan, dan kelelahan Zoom adalah nyata, dan itu adalah tantangan yang harus diatasi, kata Juliet Funt, CEO Whitespace at Work, konsultan efisiensi tim dan penyedia pelatihan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Salah satu tantangan paling kritis adalah perasaan bahwa pekerjaan tidak pernah berakhir,” katanya. “Orang-orang bangun, mengambil laptop dari meja samping tempat tidur, dan memulai siklus bergantian 10, 12, 14 jam, beralih dari laptop ke anak-anak ke laptop ke makanan ke laptop, sampai mereka pingsan di atas layar dan mulai pola lagi.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadwal ini tidak berkelanjutan dan bisa menjadi pukulan besar bagi produktivitas Anda. Tetapi kenyataannya adalah bahwa banyak tantangan pekerjaan yang mencegah alur kerja yang mudah dan logis tidak spesifik lokasi, kata Funt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Efisiensi bersifat portabel,” katanya. “Tim yang telah mengasah keterampilan dalam komunikasi yang sederhana, jelas, dan alur kerja yang logis telah membawa keterampilan dan filter tersebut ke rumah bersama mereka.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bekerja dari rumah secara efektif melibatkan lima kebiasaan ini.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1atur-panggung&quot;&gt;1.Atur panggung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jika Anda harus menggunakan lebih dari satu ruang kerja di rumah Anda, buatlah lingkungan yang sama, seperti kertas, foto, atau kutipan inspirasional, di setiap lokasi setiap hari. Mengulangi pengaturan memberi tahu otak Anda bahwa pekerjaan sedang “aktif”, dan isyarat visual untuk kembali ke ruang kerja yang diatur yang sama berulang-ulang akan memberi Anda rasa kekuatan, kata Funt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan “jangkar kertas”, selembar kertas, atau bantalan yang diletakkan di satu sisi komputer Anda. “Ada tiga, lima, atau tujuh tugas paling penting yang ingin Anda fokuskan pada hari itu,” kata Funt. “Menggunakan kertas, yang secara intelektual tidak rumit dan mudah untuk berinteraksi, akan mengarahkan Anda ke depan lebih mudah daripada paduan suara berisik dari daftar periksa berbasis teknologi. Memiliki kertas di sebelah Anda seperti memiliki bos paling baik yang pernah Anda miliki. Dengan lembut dan berulang kali mengarahkan Anda untuk menggunakan waktu Anda untuk hal yang paling penting.”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2singkirkan-aktivitas-bernilai-rendah&quot;&gt;2.Singkirkan aktivitas bernilai rendah&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tangani apa yang disebut Funt sebagai “pekerjaan sampah” yang mengisi hari kita, seperti email, rapat, protokol, dan dokumen yang menguras kapasitas kritis tim kerja dari rumah. Aktivitas bernilai rendah ini dapat menjadi penghalang untuk mencapai aspek penting dan bermakna dari pekerjaan Anda, dan mengurangi beban memerlukan perubahan pola pikir dan bahasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Apa yang dilakukan sebagian besar perusahaan adalah masuk melalui pintu taktis dan melupakan perilaku,” kata Funt. “Mereka melakukan penataan ulang, berpikir bahwa menempatkan orang di kursi baru akan mengubah cara mereka bekerja, mereka melakukan peningkatan teknologi, dan mereka melakukan peningkatan proses klasik/LEAN atau pekerjaan Six Sigma. Dan kami pikir semua itu hebat, tetapi itu semua adalah batu bata besar yang melupakan mortar. Mortar adalah kebiasaan, budaya, dan filosofi manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebaliknya, miliki pola pikir reduktif, di mana sudah menjadi kebiasaan untuk menyingkirkan hal-hal yang tidak perlu. ”Mengembangkan pola pikir reduktif berarti Anda mengadopsi kebiasaan—sebuah refleks, kecenderungan, kecenderungan pertama yang mudah—untuk . . . hilangkan, atau potong yang tidak perlu,” kata Funt. “Kita harus membongkar naluri aditif yang dikembangkan sebagian besar perusahaan dan profesional.”&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3tambahkan-ruangputih&quot;&gt;3.Tambahkan ruangputih&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beristirahat di siang hari adalah saran yang populer, tetapi mengetahui kapan dan untuk berapa lama bisa membingungkan. Misalnya, Proyek Energi memberitahu Anda untuk mengikuti ritme sirkadian tubuh Anda dan istirahat setiap 90 menit, sedangkan Teknik Pomodoro menyarankan untuk istirahat setiap 21 menit. “Istirahat waktunya tidak selalu cocok dengan pekerjaan Anda,” kata Funt. “Model yang lebih intuitif menyarankan untuk memperhatikan isyarat internal individu Anda.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika Anda merasa seperti tenggelam dalam panggilan telepon, ketika Anda tergelitik karena adrenalin, atau ketika tubuh Anda mendambakan gula atau email atau kafein atau teknik kompensasi apa pun untuk istirahat, istirahatlah. Funt menyebut ini mengambil jeda strategis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4simpan-email-ke-interval&quot;&gt;4.Simpan email ke interval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kotak masuk Anda dapat menggagalkan produktivitas Anda jika Anda membiarkannya. Alih-alih menjaga pintu gerbang ke email Anda tetap terbuka sepanjang hari, orang-orang produktif memutuskan kapan mereka memanjakan diri dan kapan mereka tidak menggunakan email, kata Funt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anda dapat memeriksa di bagian atas setiap jam, misalnya, atau di bagian atas dan bawah setiap jam,” katanya. “Beberapa orang memeriksa pada waktu makan. Jadwal berkala dan terarah seperti itu menciptakan kekosongan di antara pemeriksaan email di mana pekerjaan Anda yang benar-benar mendalam dapat mengalir.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5buat-ritual-keluar-jam-kerja&quot;&gt;5.Buat ritual keluar jam kerja&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Produktivitas dapat bergantung pada kompartementalisasi, yang merupakan kebiasaan penting para profesional yang bekerja dari rumah. “Kapan saja Anda dapat memasukkan sesuatu ke dalam kotak, secara harfiah atau kiasan, itu membantu Anda fokus,” kata Funt. “Pemeriksaan email adalah kompartementalisasi. Jangkar kertas adalah kompartementalisasi.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gunakan konsep ini untuk mengakhiri hari Anda secara visual dengan membuka kompartemen literal, seperti laci atau lemari, dan menempatkan semua barang yang berhubungan dengan pekerjaan Anda di dalamnya. Selipkan mereka dan jam keluar. “Tidak mudah untuk menghabiskan waktu di dunia maya di mana kita bisa—dan terkadang merasa kita harus—terus-menerus tersedia,” kata Funt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teknik lain untuk memutuskan hubungan dengan pekerjaan di malam hari adalah dengan mengumumkannya, yang disebut Funt sebagai “menjebak diri sendiri dalam janji verbal.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ketika Anda ingin pekerjaan selesai, berdirilah di depan teman atau anak-anak atau orang yang Anda cintai atau teman sekamar dan katakan, ‘Saya sudah selesai bekerja untuk hari ini,’” katanya. “Jika Anda tinggal sendiri, Anda dapat menelepon atau mengirim SMS ke teman perbatasan dan mengatakan hal yang sama. Atau katakan saja untuk didengar oleh telingamu sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bekerja dari rumah memiliki baik dan buruk, dan orang-orang yang melakukannya berhasil menggunakan keseimbangan rasa syukur dan penerimaan yang konstan untuk pro dan kontra, kata Funt. “Mereka merayakan otonomi dan kebebasan,” katanya. “Dan mereka dengan tepat menerima batasan sosial.”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/5-Kebiasaan-Orang-yang-Sangat-Produktif-Bekerja-dari-Rumah/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/5-Kebiasaan-Orang-yang-Sangat-Produktif-Bekerja-dari-Rumah/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Eropa Menjadi Begitu Kaya</title>
        <description>&lt;p&gt;Bagaimana dan mengapa dunia modern dan kemakmurannya yang belum pernah terjadi sebelumnya dimulai? Buku-buku tebal yang dipelajari oleh sejarawan, ekonom, ilmuwan politik, dan cendekiawan lainnya mengisi banyak rak buku dengan penjelasan tentang bagaimana dan mengapa proses pertumbuhan ekonomi modern atau ‘Pengayaan Besar’ meledak di Eropa barat pada abad ke-18. Salah satu penjelasan tertua dan paling meyakinkan adalah fragmentasi politik Eropa yang panjang. Selama berabad-abad, tidak ada penguasa yang mampu menyatukan Eropa seperti cara bangsa Mongol dan Ming menyatukan Cina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harus ditekankan bahwa keberhasilan Eropa bukanlah hasil dari superioritas yang melekat pada budaya Eropa (apalagi Kristen). Itu lebih dikenal sebagai properti klasik yang muncul, hasil yang kompleks dan tidak diinginkan dari interaksi yang lebih sederhana secara keseluruhan. Keajaiban ekonomi Eropa modern adalah hasil dari hasil institusional yang tidak pasti. Itu tidak dirancang atau direncanakan. Tapi itu terjadi, dan begitu dimulai, itu menghasilkan dinamika kemajuan ekonomi yang memperkuat diri sendiri yang membuat pertumbuhan yang didorong oleh pengetahuan menjadi mungkin dan berkelanjutan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana ini berhasil? Singkatnya, fragmentasi politik Eropa mendorong persaingan yang produktif. Ini berarti bahwa para penguasa Eropa mendapati diri mereka bersaing untuk mendapatkan intelektual dan pengrajin terbaik dan paling produktif. Sejarawan ekonomi Eric L Jones menyebut ini ‘sistem negara’. Biaya pembagian politik Eropa menjadi beberapa negara yang bersaing sangat besar: mereka termasuk peperangan yang hampir tak henti-hentinya, proteksionisme, dan kegagalan koordinasi lainnya. Namun, banyak sarjana sekarang percaya bahwa dalam jangka panjang manfaat dari negara-negara yang bersaing mungkin lebih besar daripada biayanya. Secara khusus, keberadaan beberapa negara yang bersaing mendorong inovasi ilmiah dan teknologi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gagasan bahwa fragmentasi politik Eropa, terlepas dari biayanya yang nyata, juga membawa manfaat besar, memiliki garis keturunan yang istimewa. Dalam bab penutup The History of the Decline and Fall of the Roman Empire (1789), Edward Gibbon menulis: ‘Eropa sekarang dibagi menjadi 12 kerajaan yang kuat, meskipun tidak setara,’ Tiga di antaranya ia sebut ‘persemakmuran yang terhormat’, sisanya ‘berbagai negara bagian yang lebih kecil, meskipun independen’. ‘Penyalahgunaan tirani dikendalikan oleh pengaruh timbal balik antara rasa takut dan malu’, tulis Gibbon, menambahkan bahwa ‘republik telah memperoleh ketertiban dan stabilitas; monarki telah menyerap prinsip-prinsip kebebasan, atau, setidaknya, moderasi; dan rasa kehormatan dan keadilan dimasukkan ke dalam konstitusi yang paling cacat dengan cara-cara umum pada masa itu.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan kata lain, persaingan antara negara-negara bagian, dan contoh mereka satu sama lain, juga mengurangi beberapa kemungkinan terburuk dari otoritarianisme politik. Gibbon menambahkan bahwa ‘dalam damai, kemajuan pengetahuan dan industri dipercepat oleh persaingan begitu banyak saingan aktif’. Penulis Pencerahan lainnya, David Hume dan Immanuel Kant misalnya, melihatnya dengan cara yang sama. Dari reformasi awal abad ke-18 oleh Peter the Great dari Rusia, hingga mobilisasi teknologi yang panik di Amerika Serikat sebagai tanggapan atas peluncuran Sputnik Uni Soviet pada tahun 1957, persaingan antarnegara merupakan penggerak ekonomi yang kuat. Lebih penting, mungkin, ‘sistem negara’ membatasi kemampuan otoritas politik dan agama untuk mengendalikan inovasi intelektual. Jika penguasa konservatif menekan pemikiran sesat dan subversif (yaitu, orisinal dan kreatif), warga negara mereka yang paling cerdas akan pergi ke tempat lain (seperti yang dilakukan oleh banyak dari mereka).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemungkinan keberatan terhadap pandangan ini adalah bahwa fragmentasi politik saja tidak cukup. Anak benua India dan Timur Tengah terfragmentasi untuk sebagian besar sejarah mereka, dan Afrika terlebih lagi, namun mereka tidak mengalami Pengayaan Besar. Jelas, lebih banyak dibutuhkan. Besarnya ‘pasar’ yang dihadapi para inovator intelektual dan teknologi merupakan salah satu elemen perkembangan ilmu pengetahuan dan teknologi yang mungkin belum mendapat perhatian yang semestinya. Pada tahun 1769, misalnya, Matthew Boulton menulis kepada rekannya James Watt: ‘Tidak ada gunanya membuat [mesin Anda] hanya untuk tiga kabupaten; tetapi saya merasa sangat berharga saat saya membuatnya untuk seluruh dunia.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa yang benar untuk mesin uap juga berlaku untuk buku dan esai tentang astronomi, kedokteran, dan matematika. Menulis buku semacam itu melibatkan biaya tetap, sehingga ukuran pasar menjadi penting. Jika fragmentasi berarti bahwa konstituen setiap inovator kecil, itu akan mengurangi insentif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namun, di Eropa modern awal, fragmentasi politik dan agama tidak berarti audiens yang kecil bagi para inovator intelektual. Fragmentasi politik ada di samping kesatuan intelektual dan budaya yang luar biasa. Eropa menawarkan pasar yang kurang lebih terintegrasi untuk ide-ide, jaringan pria dan wanita terpelajar di seluruh benua, di mana ide-ide baru didistribusikan dan diedarkan. Kesatuan budaya Eropa berakar pada warisan klasiknya dan, di kalangan intelektual, meluasnya penggunaan bahasa Latin sebagai lingua franca mereka. Struktur Gereja Kristen abad pertengahan juga memberikan elemen yang sama di seluruh benua. Memang, jauh sebelum istilah ‘Eropa’ umum digunakan, itu disebut ‘Kekristenan’.&lt;/p&gt;

&lt;quote&gt;Jika para intelektual Eropa bergerak dengan frekuensi dan kemudahan yang belum pernah terjadi sebelumnya, ide-ide mereka berjalan lebih cepat.&lt;/quote&gt;

&lt;p&gt;Sementara untuk sebagian besar Abad Pertengahan intensitas aktivitas intelektual (baik dari segi jumlah peserta dan panasnya perdebatan) adalah ringan dibandingkan dengan apa yang akan terjadi, setelah 1500 itu transnasional. Di Eropa modern awal, batas-batas nasional tidak begitu penting dalam komunitas intelektual yang tipis tapi hidup dan bergerak di Eropa. Meskipun perjalanannya lambat dan tidak nyaman, banyak intelektual terkemuka Eropa bergerak bolak-balik antar negara. Baik Juan Luis Vives yang lahir di Valencia dan Desiderius Erasmus yang lahir di Rotterdam, dua pemimpin paling terkemuka dari humanisme Eropa abad ke-16, mewujudkan kualitas yang bebas dari para pemikir terkemuka Eropa: Vives belajar di Paris, menjalani sebagian besar hidupnya di Flanders , tetapi juga anggota Corpus Christi College di Oxford. Untuk sementara, ia menjabat sebagai tutor untuk putri Henry VIII, Mary. Erasmus pindah kembali antara Leuven, Inggris dan Basel. Tapi dia juga menghabiskan waktu di Turin dan Venesia. Mobilitas semacam itu di antara kaum intelektual tumbuh lebih nyata pada abad ke-17.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika para intelektual Eropa bergerak dengan frekuensi dan kemudahan yang belum pernah terjadi sebelumnya, ide-ide mereka berjalan lebih cepat. Melalui mesin cetak dan sistem pos yang jauh lebih baik, pengetahuan tertulis beredar dengan cepat. Dalam lingkungan Eropa modern awal yang relatif pluralistik, terutama kontras dengan Asia Timur, upaya konservatif untuk menekan ide-ide baru gagal. Reputasi superstar intelektual seperti Galileo dan Spinoza sedemikian rupa sehingga, jika sensor lokal mencoba melarang publikasi karya mereka, mereka dapat dengan mudah menemukan penerbit di luar negeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buku-buku Galileo yang ‘terlarang’ dengan cepat diselundupkan keluar Italia dan diterbitkan di kota-kota Protestan. Sebagai contoh, Discorsi-nya diterbitkan di Leiden pada tahun 1638, dan Dialogo-nya diterbitkan kembali di Strasbourg pada tahun 1635. Penerbit Spinoza, Jan Riewertz, menempatkan ‘Hamburg’ pada halaman judul Tractatus untuk menyesatkan sensor, meskipun buku itu diterbitkan di Amsterdam. Bagi kaum intelektual, politik Eropa yang terpecah dan tidak terkoordinasi meningkatkan kebebasan intelektual yang tidak mungkin ada di Cina atau Kekaisaran Ottoman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah tahun 1500, kombinasi unik Eropa dari fragmentasi politik dan institusi pembelajaran pan-Eropa membawa perubahan intelektual yang dramatis dalam cara ide-ide baru beredar. Buku-buku yang ditulis di satu bagian Eropa menemukan jalan mereka ke bagian lain. Mereka segera dibaca, dikutip, dijiplak, didiskusikan dan dikomentari di mana-mana. Ketika sebuah penemuan baru dibuat di mana saja di Eropa, hal itu diperdebatkan dan diuji di seluruh benua. Lima puluh tahun setelah penerbitan teks William Harvey tentang sirkulasi darah De Motu Cordis (1628), dokter dan intelektual Inggris Thomas Browne merenungkan penemuan Harvey bahwa ‘pada truf pertama sirkulasi semua sekolah Eropa menggerutu … dan mengutuk dengan pemungutan suara umum … tetapi akhirnya [itu] diterima dan dikonfirmasi oleh dokter-dokter terkenal.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para superstar intelektual pada periode itu melayani penonton Eropa, bukan lokal, dan menikmati reputasi di seluruh benua. Mereka melihat diri mereka sebagai warga ‘Republik Sastra’ dan menganggap entitas ini, dalam kata-kata filsuf Prancis Pierre Bayle (salah satu tokoh sentralnya), sebagai persemakmuran bebas, sebuah kerajaan kebenaran. Metafora politik sebagian besar adalah angan-angan dan tidak sedikit menyanjung diri sendiri, tetapi mengungkapkan ciri-ciri komunitas yang menetapkan aturan perilaku untuk pasar ide. Itu adalah pasar yang sangat kompetitif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di atas segalanya, para intelektual Eropa memperdebatkan hampir segalanya, dan berkali-kali menunjukkan kesediaan untuk menyembelih sapi suci. Mereka bersama-sama membangun komitmen untuk membuka ilmu pengetahuan. Untuk kembali ke Gibbon: dia mengamati bahwa filsuf, tidak seperti patriot, diizinkan untuk mempertimbangkan Eropa sebagai ‘republik besar’ tunggal di mana keseimbangan kekuasaan dapat terus berfluktuasi dan kemakmuran beberapa negara ‘mungkin secara bergantian ditinggikan atau tertekan. ‘. Tetapi pemahaman tentang satu ‘republik besar’ ini menjamin ‘keadaan umum kebahagiaan, sistem seni, hukum, dan tata krama’. Ini ‘secara menguntungkan membedakan’ Eropa dari peradaban lain, tulis Gibbon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam hal ini, komunitas intelektual Eropa menikmati yang terbaik dari dua dunia, baik keunggulan komunitas akademik transnasional yang terintegrasi maupun sistem negara yang kompetitif. Sistem ini menghasilkan banyak komponen budaya yang mengarah pada Pengayaan Besar: kepercayaan pada kemajuan sosial dan ekonomi, tumbuhnya perhatian terhadap inovasi ilmiah dan intelektual, dan komitmen terhadap Baconian, yaitu program penelitian pengetahuan yang metodis dan empiris. dalam melayani pertumbuhan ekonomi. Para filsuf dan matematikawan alam dari Republic of Letters pada abad ke-17 mengadopsi gagasan sains eksperimental sebagai alat utama, dan menerima penggunaan matematika yang semakin canggih sebagai metode untuk memahami dan mengkodifikasi alam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gagasan tentang kemajuan ekonomi yang didorong oleh pengetahuan sebagai gerakan primum Revolusi Industri dan pertumbuhan ekonomi awal masih kontroversial, dan memang seharusnya demikian. Contoh penemuan murni yang didorong oleh ilmu pengetahuan pada abad ke-18 hanya sedikit, meskipun setelah tahun 1815 jumlahnya meningkat pesat. Namun mengabaikan revolusi ilmiah sebagai hal yang tidak relevan dengan pertumbuhan ekonomi modern tidak memahami titik bahwa tanpa pemahaman yang terus berkembang tentang alam, kemajuan yang didorong oleh pengrajin pada abad ke-18 (terutama di industri tekstil) akan perlahan tapi tak terhindarkan terhenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selain itu, beberapa penemuan masih membutuhkan masukan dari orang-orang terpelajar meskipun tidak dapat dikatakan murni didorong oleh ilmu pengetahuan. Misalnya, kronometer laut, salah satu penemuan paling penting di era Revolusi Industri (meskipun jarang disebutkan sebagai bagian darinya) dimungkinkan melalui karya para astronom matematika sebelumnya. Yang pertama adalah astronom dan matematikawan Belanda (lebih tepatnya Frisia) abad ke-16 Jemme Reinerszoon, yang dikenal sebagai Gemma Frisius, yang menyarankan kemungkinan apa yang sebenarnya dilakukan oleh John Harrison (pembuat jam cerdik yang memecahkan masalah pelik ini) pada tahun 1740.&lt;/p&gt;

&lt;quote&gt;Kemenangan kemajuan ilmiah dan pertumbuhan ekonomi yang berkelanjutan tidak lebih ditentukan dari evolusi Homo sapiens sebagai dominan di planet ini.&lt;/quote&gt;

&lt;p&gt;Menarik untuk dicatat bahwa kemajuan dalam sains tidak hanya didorong oleh munculnya sains terbuka dan semakin canggihnya pasar transnasional untuk ide-ide. Mereka juga didorong oleh munculnya alat dan instrumen yang lebih baik yang memfasilitasi penelitian dalam filsafat alam. Yang paling penting termasuk mikroskop, teleskop, barometer dan termometer modern. Semuanya dikembangkan pada paruh pertama abad ke-17. Alat yang ditingkatkan dalam fisika, astronomi, dan biologi membantah banyak kesalahpahaman yang diwarisi dari zaman klasik. Gagasan baru tentang ruang hampa dan atmosfer merangsang munculnya mesin atmosfer. Pada gilirannya, mesin uap mengilhami para ilmuwan untuk menyelidiki fisika konversi panas menjadi gerak. Lebih dari satu sen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah pompa pertama Newcomen (mesin Dudley Castle yang terkenal tahun 1712), termodinamika dikembangkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Eropa abad ke-18, interaksi antara sains murni dan karya para insinyur dan mekanik menjadi semakin kuat. Interaksi pengetahuan proposisional (pengetahuan tentang ‘apa’) dan pengetahuan preskriptif (pengetahuan tentang ‘bagaimana’) merupakan umpan balik positif atau model autokatalitik. Dalam sistem seperti itu, begitu prosesnya berjalan, itu bisa menjadi self-propelled. Dalam pengertian itu, pertumbuhan berbasis pengetahuan adalah salah satu yang paling gigih dari semua fenomena sejarah – meskipun kondisi kegigihannya kompleks dan terutama membutuhkan pasar yang kompetitif dan terbuka untuk ide-ide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kita harus menyadari bahwa Pengayaan Besar Eropa (dan dunia) sama sekali tidak terelakkan. Dengan perubahan yang cukup kecil pada kondisi awal, atau bahkan kecelakaan di sepanjang jalan, itu mungkin tidak akan pernah terjadi. Seandainya perkembangan politik dan militer mengambil giliran yang berbeda di Eropa, kekuatan konservatif mungkin akan menang dan mengambil sikap yang lebih bermusuhan terhadap interpretasi dunia yang baru dan lebih progresif. Tidak ada yang telah ditentukan sebelumnya atau tak terhindarkan dalam kemenangan akhir kemajuan ilmiah dan pertumbuhan ekonomi yang berkelanjutan, selain, katakanlah, dalam evolusi Homo sapiens (atau spesies spesifik lainnya) yang dominan di planet ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu hasil dari aktivitas di pasar ide setelah tahun 1600 adalah Pencerahan Eropa, di mana kepercayaan pada kemajuan ilmiah dan intelektual diterjemahkan ke dalam program politik yang ambisius, sebuah program yang, meskipun banyak kekurangan dan kesalahannya, masih mendominasi pemerintahan dan pemerintahan Eropa. ekonomi. Terlepas dari reaksi balik yang baru-baru ini dihadapi, kekuatan kemajuan teknologi dan ilmiah, setelah digerakkan, mungkin menjadi tak tertahankan. Dunia saat ini, bagaimanapun, masih terdiri dari entitas yang bersaing, dan tampaknya tidak lebih dekat dengan penyatuan daripada di tahun 1600. Pasar idenya lebih aktif dari sebelumnya, dan inovasi terjadi dengan kecepatan yang semakin cepat. Jauh dari semua buah teknologi rendah yang telah dipetik, yang terbaik masih akan datang.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Bagaimana-Eropa-Menjadi-Begitu-Kaya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Bagaimana-Eropa-Menjadi-Begitu-Kaya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bagaimana Mengubah Pikiran Tanpa Membujuk Mereka</title>
        <description>&lt;p&gt;Pada titik tertentu, bahkan mungkin hari ini, Anda ingin mengubah pikiran seseorang. Persuasi adalah keterampilan utama bagi semua orang, dan dapat membantu Anda dalam bisnis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam bukunya, The Catalyst, profesor pemasaran sekolah bisnis Wharton, Jonah Berger, menawarkan teknik dan strategi untuk mengubah pikiran. Satu strategi tampaknya berlawanan dengan intuisi, tetapi itu brilian: Pembujuk yang efektif tidak memberi tahu orang apa yang harus dilakukan; mereka mendorong orang untuk meyakinkan diri mereka sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menurut Berger, jika Anda memberi tahu seseorang apa yang harus dilakukan, mereka menjadi defensif. Namun, jika mereka sendiri sampai pada kesimpulan yang sama, kemungkinan besar mereka akan membeli apa yang Anda jual, baik itu ide atau produk Anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berikut adalah empat strategi untuk menjadi pembujuk yang efektif dan membuat siapa pun mengikuti jejak Anda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1menyediakan-menu&quot;&gt;1.Menyediakan menu.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beri orang pilihan dan mereka kemungkinan besar akan setuju dengan ide Anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika Anda orang tua, Anda menggunakan strategi ini sepanjang waktu. Anda tahu itu tidak efektif untuk membuat permintaan seperti, “Makan kacang polong Anda!” Alih-alih, kami bertanya, “Mana yang ingin Anda makan dulu, brokoli atau ayam?” Itu menu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strategi yang sama berlaku untuk pelanggan atau prospek Anda. Menurut Berger, pembujuk yang efektif memberikan serangkaian pilihan terbatas yang dapat dipilih orang. Misalnya, sebagian besar eksekutif biro iklan yang sukses tidak muncul di pertemuan lapangan hanya dengan satu proposal. Mereka juga tidak menyajikan 12 ide. Mereka menawarkan pilihan antara dua atau tiga ide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jika agensi hanya berbagi satu ide, klien menghabiskan seluruh pertemuan untuk membuat lubang dalam presentasi,” tulis Berger. Tetapi jika Anda menawarkan beberapa pilihan, klien menghabiskan waktu mereka untuk memutuskan mana yang lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beri orang pilihan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2tanya-jangan-beri-tahu&quot;&gt;2.Tanya, jangan beri tahu.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ajukan lebih banyak pertanyaan dan buat lebih sedikit pernyataan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menurut Berger, orang sering enggan mengikuti jejak seseorang, tetapi mereka lebih cenderung mengikuti jalan yang mereka tetapkan untuk diri mereka sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnya, katakanlah Anda mencoba membuat tim Anda mengikuti inisiatif baru. Pembujuk yang tidak efektif mendorongnya pada orang-orang dalam bentuk deklarasi. Pembujuk yang efektif melakukan yang sebaliknya. “Mereka mulai dengan mengajukan pertanyaan … mengunjungi pemangku kepentingan, mendapatkan perspektif mereka, dan melibatkan mereka dalam proses perencanaan,” kata Berger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ini mengingatkan saya pada sebuah lokakarya yang saya selenggarakan dengan para eksekutif senior untuk sebuah organisasi perjalanan besar yang terkenal. Perusahaan memiliki lebih dari 140 lokasi fisik di seluruh AS. Tantangannya adalah membuat semua orang bergabung dengan rencana baru untuk mengomunikasikan manfaat kepada pelanggan. Kami memutuskan bahwa daripada memberi tahu karyawan apa yang harus dikatakan, kami akan meminta setiap manajer toko untuk mengadakan sesi mendengarkan dengan karyawan untuk mendapatkan umpan balik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rencana akhir sangat dekat dengan ide awal yang ada dalam pikiran para eksekutif. Tetapi dengan mendapatkan umpan balik–dan memasukkan beberapa perubahan yang kami dengar–pembelian itu mulus. Ada sedikit atau tidak ada penolakan dari karyawan karena mereka memiliki rasa memiliki dalam rencana tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertanyaan meningkatkan pembelian. Tanyakan lebih banyak dari mereka.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3sorot-sebuah-celah&quot;&gt;3.Sorot sebuah celah.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Berger mengatakan bahwa orang berusaha untuk konsistensi internal. Mereka ingin keyakinan dan tindakan mereka selaras. Menyoroti kesenjangan berarti menunjukkan keterputusan antara pikiran dan tindakan seseorang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misalnya, jika Anda yakin bahwa sebuah proyek harus diakhiri, Anda akan mendapatkan penjualan yang sulit. Tim Anda mungkin terikat padanya karena mereka telah menghabiskan begitu banyak waktu. Inersia terjadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berger menyarankan untuk bertanya kepada tim Anda apakah mereka memulai dari awal hari ini–mengetahui apa yang mereka ketahui–akankah mereka memulai proyek? Minta mereka untuk menempatkan diri mereka pada posisi CEO baru. Akankah seorang pemimpin baru memberi lampu hijau sebuah proyek?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soroti celah dalam pemikiran untuk meningkatkan pembelian.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4mulailah-dengan-pemahaman&quot;&gt;4.Mulailah dengan pemahaman.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Menerapkan “empati taktis” jauh lebih efektif daripada memberi tahu orang apa yang harus dilakukan. Pembujuk yang efektif membuat orang merasa seperti mereka memperhatikan mereka. Daripada “membujuk”, mulailah dengan memahami orang lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perhatikan kata-kata Anda. Berger menyarankan menggunakan kata ganti inklusif. Misalnya, Anda dapat mengatakan: “Anda dan saya akan menyelesaikan ini” atau “Kita harus terus bekerja sama.” Dengan menggunakan pernyataan “kami” alih-alih “saya”, kemungkinan besar Anda akan membangun jembatan kepercayaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berhentilah mencoba meyakinkan orang dan dorong mereka untuk membujuk diri mereka sendiri. Ini adalah strategi persuasi yang paling efektif yang pernah ada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carmine Gallo adalah pembicara utama dan penulis Lima Bintang: Rahasia Komunikasi untuk Berhasil Dari Baik menjadi Hebat.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Bagaimana-Mengubah-Pikiran-Siapapun-dalam-Bisnis-Tanpa-Membujuk-Mereka/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Bagaimana-Mengubah-Pikiran-Siapapun-dalam-Bisnis-Tanpa-Membujuk-Mereka/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kisah Hiroshima, Rasisme, dan Hak Asasi Manusia</title>
        <description>&lt;p&gt;Saya menyimpan folder file merah, tepinya memudar dari hampir tiga dekade paparan debu dan cahaya. Di dalamnya, kata-kata judul yang saya ketik pada tahun 1991: “Bom Atom Hiroshima.” Ini adalah makalah penelitian pertama yang pernah saya tulis. Terselip di dalam lipatan depan folder adalah tiga kartu indeks yang dijepit, masing-masing dengan judul referensi yang ditulis dengan pensil yang tercoreng. Buku pertama yang terdaftar adalah yang paling penting bagi saya: Hiroshima klasik nonfiksi karya jurnalis John Hersey tahun 1946. Adegan-adegan buku itu, hidup dan memilukan, tersimpan di dalam ingatan saya. Khususnya yang satu ini, tentang Pendeta Kiyoshi Tanimoto, menarik korban bom dari lubang pasir: “Dia mengulurkan tangan dan memegang tangan seorang wanita, tetapi kulitnya terkelupas menjadi potongan-potongan besar seperti sarung tangan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hersey memperkenalkan saya kepada Tuan Tanimoto, seorang pria yang rambutnya dibelah di tengah dan bergerak melewati kerumunan orang yang sekarat, membawa air dan meminta maaf: “Maaf karena tidak memiliki beban seperti milikmu.” Pada saat orang Jepang dikecam habis-habisan di AS, digambarkan sebagai setan, monyet kuning, dan orang biadab yang pantas dihukum mati, seorang sejarawan mengklaim buku Hersey mengubah “orang Jepang yang tidak manusiawi kembali menjadi manusia Jepang.” Suaranya yang serba tahu dan terkendali terasa seperti dewa dan tahu segalanya, bebas dari editorial yang otoritatif. Dia dipuji sebagai penulis yang “biarkan ‘Hiroshima’ berbicara sendiri.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika saya pertama kali membaca buku itu pada tahun 1991, saya berjuang untuk memahami tempat saya di antara beberapa orang Amerika yang masih — 46 tahun setelah bom — melihat seseorang seperti saya sebagai manusia yang tidak manusiawi. Saya adalah seorang anak dengan ayah imigran Jepang (dia lahir tiga tahun setelah bom) dan seorang ibu kulit putih. Saya dibesarkan di sebuah kota kecil di Midwestern sebagai salah satu dari segelintir orang Asia. Ada panggilan nama: “Chink.” “Orang bodoh.” “Jepang.” Ada hari-hari ketika anak-anak kulit putih melempari saya dengan batu di taman bermain atau mengucapkan kalimat yang terlalu umum: “Kembalilah ke tempat asalmu.” Menjadi anti-Asia adalah langkah mundur yang mudah bagi para pengganggu sekolah menengah Anda. Saya memiliki kenangan bersembunyi di kamar mandi yang terkelupas cat biru, bertanya-tanya apa yang salah dengan saya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ibu kulit putih tidak membantu anak-anak mereka yang berkulit warna dengan mengklaim buta warna. Tetapi ayah saya juga tidak menyebutkan masalah rasial seperti itu. Ada ungkapan di Jepang, “ba no kuuki wo yomu,” yang berarti “membaca udara.” Ini adalah praktik tak terucapkan untuk merasakan perasaan seseorang, atau situasi, tanpa kata-kata. Beberapa dekade kemudian, ketika saya memiliki anak sendiri, ibu saya akan memberi tahu saya bahwa dia dan ayah saya menonton film dokumenter bersama, di awal pernikahan mereka, tentang interniran orang Jepang-Amerika. Itu berakhir, dan mereka duduk di sana dalam diam. Tidak ada yang tahu bagaimana berbicara satu sama lain tentang rasisme, apalagi anak-anak mereka sendiri. Fakta-fakta yang tidak menyenangkan berkibar di atmosfer, tidak pernah dibahas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika guru saya, Bu Ott, menugaskan sebuah buku laporan tentang peristiwa sejarah di sekolah menengah, saya bertanya kepada ayah saya tentang apa yang harus saya tulis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bagaimana dengan bom atom yang mereka jatuhkan di Jepang?” katanya, seolah-olah kami telah membahas peristiwa ini sepanjang hidupku. Aku tidak tahu apa yang dia bicarakan. Saya hanya tahu bahwa begitu saya menemukan ayah saya sedang membersihkan bak mandi air panas yang dia buat dengan lempengan kayu di halaman belakang kami. Menatap langit yang mulai gerimis, dia menggumamkan sesuatu tentang bagaimana orang Amerika tidak pernah tahu “hujan hitam”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dua jam setelah bom dijatuhkan, hujan hitam yang aneh mulai turun,” tulis saya beberapa tahun kemudian dalam laporan penelitian saya. “Sebesar ujung satu jari. Hujan aneh ini meninggalkan noda hitam berminyak yang tidak mau hilang. Itu disebut hujan asam. … Itu bisa mengubah [sic] struktur sel di dalam tubuh manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Membaca Hiroshima, saya belajar bagaimana Pak Tanimoto berlari mencari istri dan bayinya, bertemu dengan ratusan orang yang melarikan diri di sepanjang jalan. “Banyak yang telanjang atau dalam sobekan pakaian,” tulis Hersey. “Pada beberapa tubuh yang tidak berpakaian, luka bakar telah membuat pola – tali kaus dan suspender.” Bentuk bunga dari kimono membakar kulit mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siksaan pribadi saya tiba-tiba masuk ke dalam konteks rasisme dan perang. Kelas-kelas di sekolah tidak mengajari saya tentang interniran orang Jepang-Amerika, atau tentang semua kelompok lain yang dianggap tidak manusiawi. Jadi, sebagai seorang remaja, saya pergi mencari lebih banyak buku yang melakukannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya berumur 15 tahun ketika nenek saya di Osaka meninggal. Saya terbang ke Jepang bersama ayah dan saudara laki-laki saya. Kami menyalakan dupa dan berdoa di altar di dalam rumah nenek saya, yang berbau berumput dari tikar tatami. Sandal rumahnya tergeletak di lantai dapur, dompetnya digantung di pintu, lemari kamar tidurnya ditumpuk dengan kimono satin yang dibungkus kertas tato-shi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Larut malam keluarga saya berbagi cerita tentang nenek saya. Paman saya memberi tahu saya bagaimana dia lari dari bom Perang Dunia II, menggendongnya sebagai bayi di lengannya. Beberapa hari kemudian, kami naik kereta peluru menuju Hiroshima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuan Tanimoto akhirnya menemukan keluarganya pada hari pengeboman. Istrinya sedang berada di rumah ketika segala sesuatu di sekitar mereka meledak. Dia memberi tahu suaminya bagaimana “puing-puing itu menekannya, bagaimana bayinya menangis,” seperti yang ditulis Hersey. “Dia melihat secercah cahaya, dan dengan mengulurkan tangan, dia membuat lubang lebih besar, sedikit demi sedikit.” Dia keluar dengan putri mereka, Koko, mengenakan gaun bayi berwarna merah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kisah Koko Kondo dimulai di mana buku Hersey berhenti. Kondo, saya kemudian belajar, tumbuh dengan pandangan tanpa filter tentang kehancuran bom. Gadis-gadis yatim piatu muncul di gerejanya ketika dia masih kecil, bibir mereka terbakar di dagu mereka, kelopak mata mereka terbakar, jari-jari mereka menyatu. Ayahnya mendirikan proyek Hiroshima Maidens, untuk mengumpulkan uang untuk operasi rekonstruktif dan perawatan kesehatan bagi wanita dan gadis Jepang yang terluka dan dimutilasi oleh bom atom. Kondo membenci orang-orang yang melakukan ini pada mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika Kondo berusia 10 tahun, dia naik pesawat ke Amerika. Ayahnya sudah dalam perjalanan ke AS untuk berbicara atas nama Hiroshima Maidens. Ibunya telah dipanggil, bersama dengan Kondo dan ketiga adiknya. Mereka tidak memiliki paspor dan tidak tahu mengapa sangat penting bagi mereka untuk segera datang ke AS. Tetapi ketika mereka tiba di bandara, salah satu karyawannya menyapa mereka dan berkata: “Kami telah menunggumu.” Dalam beberapa menit, anggota keluarganya menerima paspor mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka mendarat di Los Angeles, dan setelah menetap, keluarga Kondo dibawa ke studio NBC, di mana ayahnya sudah menunggu di belakang panggung untuk tampil di acara televisi This Is Your Life. Apa yang terjadi selanjutnya akan menjadi salah satu momen paling eksploitatif di televisi realitas. Saya tidak bisa menonton klip tanpa merasa mual dan jijik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuan Tanimoto mengira dia ada di sana terutama untuk berbicara tentang Gadis-gadis Hiroshima. Dia tidak tahu bahwa dia akan berakhir berjalan melewati hari pengeboman di hadapan penonton langsung, sirene palsu yang meraung di atas panggung, pembawa acara melodramatis yang bernarasi dengan musik dan sandiwara norak, di sela-sela iklan cat kuku. Tanimoto, dalam video hitam putih itu, tampak bingung, emosional, bahkan ketakutan saat orang-orang dari kehidupannya berjalan satu per satu di atas panggung. Kemudian, sesosok bayangan di belakang layar berbicara ke mikrofon: “Melihat ke bawah dari ribuan kaki di atas Hiroshima, yang bisa saya pikirkan hanyalah, ‘Ya Tuhan, apa yang telah kita lakukan?’”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo dan keluarganya tidak tahu apa-apa sebelum mereka tiba, tetapi produser telah mengundang Robert A. Lewis, co-pilot Enola Gay, B-29 Superfortress yang menjatuhkan bom atom di Hiroshima. “Anda belum pernah bertemu, Anda belum pernah melihatnya,” kata pembawa acara, “tapi dia ada di sini malam ini untuk menggenggam tangan Anda dalam persahabatan.” Lewis muncul, lebih tinggi dan lebih kekar daripada Tanimoto, yang tampak serius dan tegang saat menjabat tangannya. Lewis mengatakannya lagi: Ya Tuhan, apa yang telah kita lakukan?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilot lain yang menerbangkan Enola Gay, Paul Tibbets, meninggal tanpa pernah mengungkapkan penyesalan. Tetapi ketika Kondo mendengar Lewis mengungkapkan hati nuraninya di TV hari itu, dia menyadari: “Dia adalah manusia seperti saya.” Hari ini, Kondo memberi tahu penonton bahwa pada saat itu, dia memutuskan untuk membenci perang daripada dia. “Saya berjalan lambat, seperti kepiting, ke arahnya,” kenang Kondo kemudian. Dia meraih tangannya, dan dia menahannya. Kondo akan berbicara tentang perasaan berterima kasih kepada Lewis, karena membantunya mewujudkan kemanusiaan bersama ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tetapi ketika saya menonton momen televisi dari tahun 1955 itu, melihat Kondo sebagai gadis kecil yang empatik, didorong ke dalam orkestrasi yang begitu besar, saya tidak dapat mengumpulkan belas kasihan dan rekonsiliasi yang sama. Mau tak mau saya memikirkan bagaimana orang kulit berwarna, sepanjang sejarah, diharapkan memaafkan penindas dan pembunuh mereka sehingga penonton kulit putih bisa merasa lebih baik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya juga tahu bahwa setiap cerita lebih rumit daripada yang kadang-kadang diizinkan oleh otak kita yang mencari makna. Saya tahu manusia bisa menjadi kontradiksi hidup antara kejahatan dan kebaikan. Sebuah hati dapat merasakan belas kasih untuk orang yang sama yang juga dihinanya. Dan saya tahu bahwa satu jiwa dapat menahan di dalamnya dua sisi yang berlawanan dari perang yang sama. Tidak peduli nuansanya, saya juga tahu bahwa pada titik tertentu satu pihak selalu menang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada hari-hari setelah nenek saya di Osaka meninggal, saya membawa buku catatan spiral melalui Taman Peringatan Perdamaian Hiroshima dan museumnya, mencatat kesaksian video dari para penyintas: “Saya ingat pernah melihat gambar neraka,” kata seorang penyintas, “tetapi ada warna hijau di dalamnya. Hiroshima hanya memiliki tiga warna, merah, hitam dan coklat … dan di tengah-tengah orang-orang berteriak.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saya berdiri di depan deretan bangau kertas warna-warni. Saya memotret sepeda roda tiga yang hangus dari Shin-ichi yang berusia 3 tahun, yang sedang mengendarai di depan rumahnya ketika ayahnya melihat kilatan cahaya. “Dia meninggal malam itu,” tulis saya. “Ayahnya mengubur anak laki-laki itu di halaman belakang rumahnya di samping sepeda roda tiganya, jadi itu akan terus menjadi teman bermainnya.” Ayah Shin-ichi kemudian memindahkan jenazah putranya untuk penguburan yang layak dan menyumbangkan sepeda roda tiganya ke museum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika ada kecenderungan genetik untuk menjadi penulis, kemungkinan besar saya berasal dari pihak ibu saya. Ayahnya, kakek saya, bertempur di Angkatan Darat AS di Jerman selama Perang Dunia II. Dia juga mengajar kelas menulis memoar kepada para pensiunan di pusat komunitas setempat sampai dia berusia 88 tahun. Empat dari lima anaknya yang sudah dewasa menulis buku mereka sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kakek Amerika saya adalah pria yang lembut dan periang yang mengajari saya matematika dan mendorong jurnalisme saya. Dalam riwayat hidupnya sendiri, dia menulis tentang tugas peletonnya di Lucherburg, Jerman: “Rute yang sekarang berkerak di sepanjang jalan tanah yang sepi melewati sepasang kuda mati, yang baunya cukup busuk untuk kami berjalan-jalan. Kemudian, melewati seorang anak laki-laki berusia empat belas tahun yang menghadap ke atas dengan seragam musuh. Sulit bagi mereka, tidak penting bagi kami.” Kakek saya tidak pernah benar-benar ingin berada di sana, berperang dalam perang. Ibunya sendiri telah beremigrasi ke AS dari Jerman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melalui cerita kakek saya, saya juga belajar lebih banyak tentang saudara laki-laki nenek saya, Jim (paman buyut saya), seorang mahasiswa pascasarjana dari University of Wisconsin yang mempelajari fisika nuklir. Jim telah direkrut langsung dari perguruan tinggi untuk bekerja pada sebuah proyek rahasia di Los Alamos, New Mexico. Bertahun-tahun kemudian, keluarga itu akan datang untuk mencari tahu apa yang telah Jim kerjakan selama ini: Proyek Manhattan. Paman Amerika saya, ternyata, membantu membangun bom atom yang sama yang menghancurkan Hiroshima, dan tiga hari kemudian, Nagasaki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itu adalah informasi keluarga yang menakjubkan yang tidak benar-benar meresap ke dalam jiwa saya selama bertahun-tahun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apakah keluarga bangga dengan pekerjaannya? Saya akhirnya bertanya kepada bibi saya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya. Orang Amerika diberitahu bahwa inilah yang mengakhiri perang,” jawabnya. Para ilmuwan “ada di sana untuk membelah atom. Setiap orang memiliki pekerjaan mereka untuk dilakukan – sebagian kecil dari gambaran besar. Sangat sedikit orang yang tahu seperti apa hasil akhirnya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan dengan kata-kata itu, pikiranku kembali ke hasil akhir itu: Tuan Tanimoto mengangkat tubuh berlendir dan membawanya menjauh dari arus, seperti yang dijelaskan Hersey. Tanimoto mengulangi pada dirinya sendiri: “Ini adalah manusia.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan Hiroshima, dan dengan kisah paman buyut saya Jim, saya bergulat dengan kontradiksi saya sendiri. Kita sering diajarkan untuk merangkul nuansa, dalam sastra dan dalam kehidupan. Dalam bahasa Latin, kata nuansa dimulai dengan “nubes,” atau awan, mengambang di udara. Dalam bahasa Prancis, nuansa menjadi corak warna, percampuran warna, variasi nada. Centang lebih dari satu kotak, saya belajar tumbuh dewasa. Sertakan setiap bagian dari diri Anda. Jadilah ambigu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagi saya menjadi biracial berarti mencari tahu sendiri bahwa masyarakat ini, yang secara aktif rasis terhadap saya, juga ingin melipat saya menjadi semacam tanpa ras. Ketika itu benar-benar terjadi, saya menyadari keberadaan yang biasa-biasa saja adalah sebuah kebohongan. Saya mencintai semua keluarga saya. Tapi saya hanya pernah berjalan di dunia ini sebagai orang Asia-Amerika. Jika interniran datang, keputihan saya tidak akan menyelamatkan saya saat itu, sama seperti sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom atom menyelamatkan nyawa ayah Koko Kondo. Tapi entah bagaimana itu sepertinya mencurinya darinya juga. Ayahnya tidak pernah meninggalkan misinya untuk membantu para penyintas. Itu benar-benar memakannya sehingga untuk sebagian besar kehidupan Kondo, dia merasa seolah-olah dia telah melupakannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo menjelaskan kenyataan ini kepada saya, kontradiksi-kontradiksi yang dia simpan saat tumbuh dewasa, hampir tiga dekade setelah saya pertama kali membaca tentang dia sebagai bayi Pendeta Kiyoshi Tanimoto dalam buku Hersey. Saya merasa rendah hati di hadapannya, meskipun kami terpisah 5.500 mil, bertemu melalui Zoom di tengah realitas Covid-19 kami bersama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo, sekarang 75, adalah seorang wanita bersemangat dengan mahkota rambut keperakan, alis tipis, dan tanda kecantikan di pipi kirinya. Dia duduk di belakang gerejanya, di kota Miki, Jepang, tetesan air hujan mengetuk atap, punggungnya menghadap bangku dan mimbar yang kosong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketika dia masih kecil, ayahnya, sang pendeta, selalu bepergian, berbicara, mengerjakan proyek Hiroshima Maidens. “Aku ingin pergi jalan-jalan dengannya, atau duduk di pangkuannya, tapi aku tidak bisa melakukannya,” kata Kondo padaku. “Aku sangat merindukannya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiring bertambahnya usia Kondo, dia mengetahui bahwa radiasi di dalam tubuhnya telah merusak kemungkinan dia mengandung anak. Seorang pria yang dia harapkan untuk dinikahi meninggalkannya karena itu. Kondo menjadi seorang ateis. Dia kuliah di Amerika Serikat. Setiap ulang tahun, ayahnya terus berbicara tentang bom, menjalankan komitmennya untuk membantu mereka yang terluka. Sementara itu, Kondo mengatakan pada dirinya sendiri bahwa jalur pelayanan ayahnya tidak akan menjadi miliknya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo tidak harus menjadi aktivis garis depan agar orang tahu bahwa dia membenci bom atom. Mereka bisa merasakan sebanyak itu tanpa artikulasi. Orang-orang yang selamat dari bom atom — yang dikenal sebagai “hibakusha” — sering mendapati diri mereka dijauhi dalam masyarakat Jepang, dianggap menular atau abnormal. Beberapa menyembunyikan status hibakusha mereka dari anggota keluarga mereka sendiri, atau berjanji untuk tidak pernah membicarakan bom itu, karena takut akan diskriminasi atau keterasingan. Mulia seperti aktivis ayahnya, Kondo mengatakan pada dirinya sendiri untuk waktu yang lama bahwa misinya tidak akan menjadi miliknya untuk diikuti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda dapat menjalani semacam keberadaan yang lumayan untuk waktu yang lama. Tidak tegas blak-blakan di samping. “Membaca udara” adalah semacam kecerdasan sosial dan emosional, cara diam-diam menyesuaikan perasaan orang lain. Tapi bisa juga tentang mengikuti mayoritas, membaca ruangan untuk menyesuaikan diri secara ambigu ke dalam sebuah adegan tanpa gangguan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo pernah tinggal di AS selama puncak Gerakan Hak Sipil, pertama di sebuah perguruan tinggi junior di New Jersey, dan kemudian sebagai mahasiswa di American University di Washington, DC Dia belajar tentang protes kebebasan untuk orang kulit hitam Amerika, dan dia mulai mengagumi Pendeta Martin Luther King Jr., yang menulis: “Kecenderungan sebagian besar adalah mengadopsi pandangan yang begitu ambigu sehingga akan mencakup segalanya dan begitu populer sehingga mencakup semua orang.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kondo menyadari panggilannya sendiri ketika datang ke keadilan sosial adalah untuk mengambil warisan Hiroshima. Dia memutuskan dia tidak hanya ingin melihat senjata nuklir dikendalikan atau dibatasi. Dia ingin mereka dihapuskan. Dan dia tahu bahwa selama dia masih memiliki suaranya, dia akan terus menceritakan kisah mereka — kisah Hiroshima — kepada siapa pun yang mau mendengarkan. Hari ini, Kondo memiliki satu pengejaran tegas: dunia bebas senjata nuklir. “Demi anak-anak,” katanya padaku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kedua kalinya saya mengunjungi Hiroshima, pada tahun 2017, saya membawa putri saya. Dia baru berusia 4 tahun, berdiri di depan sisa-sisa kerangka Kubah Bom Atom, sebuah struktur yang berada tepat di bawah ledakan namun entah bagaimana menghindari kehancuran total. Putriku, dengan gaun kancing merah muda peachy dan sepatu kets ungu, mengepalkan tinjunya dan mengerutkan alisnya. Kami mencoba menjelaskan bom atom hari itu. Kehilangan nyawa yang tidak masuk akal. Saya tidak akan menunjukkan padanya sepeda roda tiga hangus, yang masih berada di dalam museum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putri ras campuran saya, yang memiliki keturunan Jepang dan kulit putih, adalah Hitam. Ayahnya, suami saya, lahir di Jamaika, dibesarkan di Flatbush, Brooklyn, di mana dia dibanting di kap mobil polisi oleh polisi ketika dia masih kecil bermain-main dengan teman-temannya di jalanan. Dia dilecehkan begitu sering karena “sesuai dengan deskripsi tersangka” sehingga ibunya, muak dengan terakhir kali dia mengirimnya keluar untuk minum susu dan polisi menghentikannya, mengisi aplikasi beasiswa untuk sekolah asrama di Connecticut. Ketika dia diterima, dia mengirimnya pergi pada usia 14 tahun. “Saya tidak ingin siapa pun mengambilnya dari saya pada usia itu,” katanya kepada saya. “Ya ampun, polisi-polisi itu membuatku sakit di leherku, kau dengar aku?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netralitas bukanlah sikap terhadap rasisme, di antara rasis dan anti-rasis. Ada satu sisi, dan kemudian ada sisi lain. Hari ini, putri kami, sekarang berusia 7 tahun, telah menghafal nama George Floyd. Dia tahu dia dibunuh oleh polisi. Dia bertanya kepada kami: “Apakah polisi akan menyakiti seorang gadis kulit hitam kecil?” Yang suami saya menjawab: “Mungkin.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putri saya adalah anak yang empatik, tiga tahun lebih muda dari Kondo ketika dia bertemu dengan co-pilot Enola Gay. Dia berbaris dengan pengunjuk rasa Black Lives Matter dan menatap sisa-sisa bom atom. Tidak ada buku pedoman untuk apa yang terjadi pada gadis kecil yang menyadari bahwa gadis kecil seperti dia dapat dibenci, cacat atau dibunuh karena siapa mereka dan dari mana mereka berasal. Anda dapat melindunginya dari sepeda roda tiga yang hangus dan video kebrutalan polisi yang viral, tetapi suatu hari dia akan tahu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebagai seorang remaja, memahami Hiroshima dan sejarah rasisme terhadap orang Jepang sekaligus mengalami prasangka sendiri membangkitkan minat saya sendiri pada hak-hak sipil, menempatkan saya di jalur untuk mengikuti jejak Hersey dan menjadi seorang jurnalis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Hiroshima, Hersey memilih subjeknya dengan hati-hati: janda yang membesarkan anak-anak, dua dokter, seorang pendeta Jesuit Jerman, wanita muda yang bekerja untuk menghidupi orang tuanya, dan Pendeta Kiyoshi Tanimoto. Jika Anda membaca yang tersirat dari buku ini, pilihan subjektif Hersey tentang siapa yang harus disertakan, dan bagaimana mengungkap detail yang diambil dengan hati-hati melalui mata subjeknya, tidak hanya memberi buku itu kekuatan emosionalnya. Secara bersama-sama, pilihan-pilihan ini memberikan sudut pandang yang jelas terhadap bom atom. Putra Hersey mengatakan kepada The New Yorker bahwa jurnalis itu memiliki “perasaan yang kuat tentang benar dan salah,” yang mewarnai pendekatannya untuk melaporkan dan menulis cerita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiroshima memicu minat saya untuk membaca buku-buku lain yang tidak ditugaskan di kelas. Saat SMA, saya mulai dengan Strangers From a Different Shore karya Ronald Takaki. Putri Nisei Monica Sone. Saya melanjutkan membaca Booker T. Washington. W.E.B. DuBois. Malcolm X. Saya tidak tahu sampai bertahun-tahun kemudian bagaimana beberapa suara Hitam yang sama yang saya baca dan pikirkan saat tumbuh dewasa adalah di antara suara-suara paling awal yang berbicara begitu mendesak menentang bom atom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martin Luther King menyerukan penghapusan senjata nuklir, menghubungkan gagasan itu dengan kerukunan ras: “Kita harus mengubah dinamika perebutan kekuasaan dunia dari perlombaan senjata nuklir negatif, yang tidak dapat dimenangkan siapa pun, menjadi kontes positif untuk memanfaatkan kreativitas manusia. jenius untuk tujuan membuat perdamaian.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setsuko Thurlow berusia 13 tahun ketika bom itu meledak. “Saya menemukan diri saya hancur, terjepit di bawah bangunan yang runtuh,” Thurlow, sekarang 88, baru-baru ini mengenang. “Kemudian saya mulai mendengar bisikan gadis-gadis di sekitar saya. ‘Ibu membantu saya. Saya disini. Tuhan tolong saya.’ Jadi saya tahu saya tidak sendirian dalam kegelapan total itu. Saya dikelilingi oleh teman-teman sekelas saya.” Thurlow menggambarkan bagaimana dia berhasil melarikan diri dari reruntuhan. Tetapi sekitar 30 gadis yang berada di ruangan bersamanya akhirnya terbakar hidup-hidup. Selama bertahun-tahun dia menyadari bahwa bom atom tidak dijatuhkan karena kebutuhan militer. Sejarawan, kata Thurlow, telah menemukan “alasan rasis.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu sejarawan ini, Vincent Intondi, dalam bukunya tahun 2015 yang diteliti dengan susah payah, African American Against the Bomb, memaparkan bagaimana para pemimpin kulit hitam menempatkan perlucutan senjata nuklir ke dalam diskusi yang lebih luas tentang hak-hak sipil, kolonialisme, militerisme, rasisme, perdamaian, dan hak asasi manusia. Penulis seperti Langston Hughes, seperti yang ditunjukkan Intondi, melihat keputusan untuk mengebom Jepang sebagai motivasi rasial. Hughes bertanya: “Mengapa Amerika Serikat tidak menjatuhkan bom atom di Italia atau Jerman?” Sementara itu, DuBois menganjurkan untuk melarang penggunaan energi atom untuk bom, dan menghubungkan korban non-kulit putih Jepang dengan perjuangan kemerdekaan. “Jika kekuasaan dapat dipegang melalui bom atom,” tulis DuBois, “masyarakat kolonial mungkin tidak akan pernah bebas.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada tahun 1964, aktivis Jepang-Amerika Yuri Kochiyama mengundang sekelompok hibakusha ke apartemen Harlem-nya. Dia juga mengundang Malcolm X, yang mengejutkan semua orang ketika dia muncul dan mengetuk pintu. “Anda telah terluka oleh bom atom,” katanya kepada orang-orang Jepang yang selamat. “Kamu baru saja melihat bahwa kami juga terluka. Bom yang menghantam kami adalah rasisme.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delapan bulan kemudian, Malcolm X ditembak mati di sebuah ballroom di New York. Kochiyama telah mengembangkan persahabatan dengan dia dan berada di ruang dansa ketika dia ditembak. Ketika yang lain melarikan diri, dia bergegas ke arahnya, mengambil kepalanya dan meletakkannya di pangkuannya, memohon padanya untuk tetap hidup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti yang telah didokumentasikan Ronald Takaki dan sejarawan lainnya, Presiden Harry Truman, yang mengacungkan jempol untuk menjatuhkan bom, menulis surat kepada calon istrinya, Bess, pada tahun 1911, lebih dari tiga dekade sebelum Hiroshima dan Nagasaki: “Tuhan membuat seorang pria kulit putih dari debu, seorang negro dari lumpur, lalu memuntahkan apa yang tersisa dan turunlah seorang Cina. Dia memang membenci Cina dan Jepang. Begitu juga saya. Saya kira itu adalah prasangka ras. Tetapi saya sangat berpendapat bahwa orang negro seharusnya ada di Afrika, orang kulit kuning di Asia, dan orang kulit putih di Eropa dan Amerika.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat ini, sistem senjata nuklir masih didukung oleh struktur supremasi dan kekuasaan kulit putih, di bawah klaim keselamatan dan pertahanan diri. Itu terus melindungi mereka yang berkuasa, sementara uji coba nuklir membahayakan orang kulit berwarna di seluruh dunia, mencemari sumber makanan dan air, dan membuat penduduk terpapar radiasi. Pada 1960-an, Prancis melakukan uji coba nuklir di Gurun Sahara di Aljazair, dan di Polinesia Prancis hingga 1996. Tidak banyak atau bahkan tidak ada kompensasi bagi korban uji coba tersebut. AS juga melakukan uji coba nuklir di Pasifik Selatan, yang merugikan penduduk asli yang miskin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Negara Bagian Washington, Suku Indian Spokane telah lama menderita kerusakan kesehatan dan lingkungan akibat tambang uranium untuk senjata nuklir, yang ditutup pada tahun 1981, meskipun pembersihan tidak dimulai sampai tahun 2017. Suku asli Amerika di dekat Situs Hanford di Negara Bagian Washington, kompleks produksi nuklir yang dinonaktifkan, juga terkena kontaminasi radioaktif. Dan studi kelahiran Navajo Nation, yang mencakup Utah, New Mexico dan Arizona, menemukan bahwa 27 persen dari mereka yang diuji memiliki kadar uranium yang tinggi dalam urin mereka, beberapa dekade setelah tambang senjata nuklir ditutup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hibakusha tahu bahwa mereka tidak dapat membatalkan masa lalu, kata Kondo kepadaku. Dia fokus pada hari ini, dan besok. Perjanjian Pelarangan Senjata Nuklir, yang didukung Kondo, akan melarang negara-negara mengembangkan, menguji, memproduksi, memiliki, menggunakan, atau mengancam akan menggunakan senjata nuklir. Dibutuhkan 50 negara untuk meratifikasinya agar menjadi undang-undang. Saat ini memiliki 10 untuk pergi. Orang-orang yang telah meratifikasinya sejauh ini sebagian besar adalah orang Afrika, Asia, dan Amerika Latin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat pendukung Black Lives Matter menyerukan untuk menggunduli departemen kepolisian militer yang mengklaim melindungi warganya dengan menggunakan kekerasan berdarah dan mematikan terhadap mereka, Kondo, bersama dengan hibakusha lainnya, mempertanyakan mengapa negara yang sama yang mengklaim tidak pernah ingin melihat penghancuran atom lagi seperti di Hiroshima atau Nagasaki terus meningkatkan dan melestarikan senjata nuklir mereka. Kita bisa hidup dengan keberadaan menengah semacam ini untuk waktu yang lama. Tapi ada saatnya di mana rasanya seperti sebuah kebohongan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dari gerejanya di Miki, Kondo berbicara kepada saya tentang keanehan waktu, bagaimana semuanya tampak berputar-putar. Dia meninggalkan ateisme bertahun-tahun yang lalu untuk bergabung kembali dengan iman Kristen ayahnya. Saat aku duduk di hadapannya secara virtual, gaun bayi berwarna merah muda yang dikenakannya selama pengeboman terlipat di atas meja di sampingnya. Dia mengangkat salinan buku Hiroshima yang ditandatanganinya, halaman-halamannya memudar karena bertahun-tahun terpapar debu dan cahaya. Dia membuka halaman yang menggambarkan ayahnya pada jam-jam pertama setelah bom, mencari istrinya, dan bayi yang mereka beri nama Koko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah puluhan tahun bersembunyi atau diam, dalam beberapa tahun terakhir semakin banyak hibakusha yang muncul, merebut kembali tempat mereka di masyarakat, menjadi proaktif dan blak-blakan, sebuah kekuatan dalam gerakan untuk menghapuskan senjata nuklir. Mereka telah melakukannya di belakang hibakusha seperti Pendeta Kiyoshi Tanimoto, salah satu yang selamat paling awal di antara mereka yang berani mengganggu suasana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayahku memberitahuku bahwa kami mungkin tidak mengubah seluruh dunia,” kata Kondo kepadaku sebelum kami menandatangani kontrak. “Tetapi jika kita menceritakan kisah kita, orang ke orang … suatu hari nanti.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan saat saya melihat wajah putri Tuan Tanimoto, pada saat itu saya dapat membayangkan sang pendeta. Pria dalam ingatan sastra saya, dengan rambut terbelah di tengah, mengangkat mayat telanjang dari perahu yang tidak bergerak, berkata dengan lantang dan ke udara: “Maafkan saya karena mengambil perahu ini. Saya harus menggunakannya untuk orang lain, yang masih hidup.”&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/kisah-hiroshima-rasisme-dan-hak-asasi-manusia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/kisah-hiroshima-rasisme-dan-hak-asasi-manusia/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fakta Tentang Pembakaran Lemak dan Lari</title>
        <description>&lt;p&gt;Jika Anda membaca ini sambil duduk, selamat — Anda terutama membakar lemak. Namun, jika Anda bangun dan mulai bergerak di sekitar rumah, Anda tidak akan membakar banyak lemak. Dan jika Anda merasa sangat aktif dan melakukan sprint di luar, Anda hampir tidak akan membakar lemak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meskipun semua yang baru saja kami katakan itu benar, itu tidak berarti yang harus Anda lakukan hanyalah duduk diam dan melihat simpanan lemak Anda mencair. Presentasi umum tentang cara berolahraga untuk menghilangkan lemak — disajikan dalam bentuk yang memang dilebih-lebihkan di atas — menyesatkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak ada “zona pembakaran lemak” khusus yang menjadi kunci untuk menjadi kurus. Inilah yang perlu Anda ketahui tentang membakar lemak melalui olahraga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa Bahan Bakar Lari Anda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lihatlah grafik dinding atau peralatan kardio di gym, atau dengarkan banyak pelatih pribadi, dan Anda akan menemukan zona pembakaran lemak. Saran standar untuk masuk ke zona ini adalah berolahraga sekitar 60 persen dari detak jantung maksimum Anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tingkat pengerahan tenaga itu dengan intensitas yang relatif rendah. Pelari biasanya dapat berbicara dalam kalimat lengkap pada upaya ini, yang merupakan langkah mudah seperti Anda mungkin berlari sehari sebelum perlombaan atau sehari setelah latihan interval yang keras. Bekerja di zona ini, dikatakan, akan membakar lebih banyak lemak, dan karenanya menghasilkan penurunan berat badan jangka panjang yang lebih besar, daripada melakukan latihan yang sama dengan intensitas yang lebih tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di permukaan, ada beberapa substansi untuk menjadi bagian dari klaim ini, menurut penelitian selama beberapa dekade. Setiap saat, tubuh Anda mengisi bahan bakar dirinya sendiri terutama dengan membakar campuran lemak dan glikogen (bentuk karbohidrat yang tersimpan di otot Anda). Semakin kurang aktif Anda pada saat tertentu, semakin besar persentase campuran bahan bakar yang berasal dari lemak. Saat istirahat, lemak merupakan 85 persen dari kalori yang dibakar. Angka itu bergeser menjadi sekitar 70 persen dengan kecepatan berjalan santai. Jika Anda beralih ke lari dengan upaya sedang, campurannya menjadi sekitar 50 persen lemak dan 50 persen karbohidrat, dan semakin bergerak ke arah karbohidrat semakin cepat Anda melakukannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu alasan tubuh Anda mengalami perubahan ini adalah karena otak Anda hampir seluruhnya menggunakan karbohidrat, dan ia ingin mempertahankan simpanan karbohidratnya yang terbatas. Meskipun membakar lemak membutuhkan lebih banyak oksigen daripada membakar karbohidrat, ada banyak oksigen yang tersedia saat Anda beristirahat atau bekerja dengan intensitas rendah. Namun, ketika Anda mulai berolahraga lebih keras, tubuh Anda membutuhkan bahan bakar lebih cepat, dan lebih banyak beralih ke karbohidrat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perubahan rasio bahan bakar yang terbakar inilah yang menyebabkan Anda mungkin menabrak “The Wall” saat mencoba berlari maraton secepat mungkin, tetapi Anda mungkin tidak bisa melakukannya selama ultramaraton. Lari maraton lebih cepat dari kecepatan latihan normal Anda dapat menghabiskan semua glikogen yang tersimpan di otot Anda. Ketika itu terjadi—biasanya di 10K terakhir—otot Anda berubah menjadi lemak untuk memicu desakan keras kepala Anda untuk mencapai garis finis. Tetapi membakar lemak membutuhkan lebih banyak oksigen daripada membakar karbohidrat, jadi untuk memenuhi permintaan akan lebih banyak oksigen itu, Anda harus sangat melambat, biasanya satu menit per mil atau lebih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebaliknya, jika Anda pernah berlari ultramaraton, kemungkinan intensitasnya jauh lebih rendah, mungkin lebih lambat dari kecepatan normal Anda. Persentase setiap mil yang didorong oleh lemak lebih tinggi daripada kecepatan lari maraton yang lebih cepat. Jadi meskipun Anda mungkin berlari lebih lama dalam ultra, Anda cenderung tidak merasakan sensasi harus tiba-tiba melambat secara signifikan karena simpanan glikogen yang terkuras. Bahkan pelari paling kurus pun memiliki lemak tubuh yang cukup untuk bahan bakar ratusan mil dengan kecepatan santai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada Pembakaran Lemak, dan Ada Penurunan Berat Badan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi, memang benar bahwa pada beberapa intensitas latihan Anda membakar persentase lemak yang lebih tinggi daripada pada intensitas lainnya. Tetapi berlari dengan kecepatan tertentu sehingga Anda membakar persentase lemak yang lebih tinggi tidak secara ajaib melelehkan lemak. Dan bahkan jika itu terjadi, perbedaan total lemak yang terbakar dalam berlari tiga mil secara perlahan dan melakukan jarak yang sama lebih cepat mungkin hanya beberapa lusin kalori. Itu dapat diabaikan dalam skema besar, mengingat bahwa membakar satu pon lemak berarti membakar sekitar 3.500 kalori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebih penting lagi, seperti yang dikatakan Asker Jeukendrup, Ph.D., seorang peneliti nutrisi olahraga terkemuka, pembakaran lemak dan penurunan berat badan tidak identik. Kontrol berat badan adalah masalah kalori masuk dan kalori keluar. Bakar lebih banyak kalori daripada yang Anda konsumsi, dan pada akhirnya Anda akan kehilangan berat badan. Lakukan yang sebaliknya, dan Anda akhirnya akan menambah berat badan. “Jika Anda membakar lebih banyak lemak, tetapi Anda makan lebih banyak kalori daripada total kalori yang Anda bakar, Anda tidak akan kehilangan berat badan,” tulis Jeukendrup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena total kalori yang terbakar adalah yang terpenting, mungkin Anda dapat melihat kelemahan lain dengan garis pemikiran “zona pembakaran lemak”: Anda bisa menghabiskan satu jam berjalan kaki sejauh tiga mil; dari sekitar 300 kalori yang Anda bakar, persentase yang lebih tinggi berasal dari lemak daripada jika Anda berlari sejauh tiga mil. Tetapi pada jam itu, Anda mungkin berlari sejauh enam mil, membakar kalori sekitar dua kali lebih banyak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika Anda ingin mendapatkan semua culun, matematika dalam contoh berikut (dan dalam grafik) menentang zona pembakaran lemak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berjalan tiga mil dalam satu jam, dan dari sekitar 300 kalori yang akan Anda bakar, sekitar 210 di antaranya (70 persen) akan didorong oleh lemak. Berlari 10 menit mil untuk jam itu, dan dari sekitar 600 kalori yang akan Anda bakar, sekitar 300 (50 persen) di antaranya akan didorong oleh lemak. Selain itu, metabolisme Anda tetap meningkat lebih lama setelah latihan berat daripada setelah latihan intensitas rendah. Sementara pembakaran pasca lari ini kemungkinan hanya beberapa lusin kalori tambahan, atau kurang dari jumlah dalam pisang, setiap bit membantu jika penurunan berat badan adalah salah satu tujuan Anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alasan Sebenarnya untuk Mempertimbangkan Pembakaran Lemak sebagai Pelari&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berlari dengan upaya lembut sekitar 60 persen dari detak jantung maksimum Anda bukanlah kunci untuk menurunkan berat badan, tetapi masih ada banyak alasan untuk berlari secara teratur dengan kecepatan ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lari ringan membantu Anda pulih sebelum dan sesudah latihan yang lebih keras, memberikan manfaat kesehatan kardiovaskular dan mental yang luar biasa, dan sangat menyenangkan. Lari ringan juga memungkinkan Anda mengumpulkan banyak jarak tempuh, dan dengan demikian membakar lebih banyak kalori, jika hal itu merupakan salah satu motivasi Anda untuk berlari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mengenai pembakaran lemak dan lari, mungkin alasan terpenting untuk memperhatikan topik ini berkaitan dengan kinerja pelatihan, bukan penurunan berat badan. Seperti yang kami sebutkan di atas, pada tingkat upaya yang lebih tinggi secara berkelanjutan, seperti kecepatan setengah maraton ke maraton, lari Anda didorong oleh persentase karbohidrat yang lebih tinggi daripada kecepatan yang lebih lambat. Berlari cukup jauh pada kecepatan ini, dan Anda akan mulai menghabiskan simpanan glikogen otot Anda, dan Anda harus memperlambatnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salah satu tujuan utama latihan maraton adalah menjadi lebih efisien dalam membakar lemak saat berlari dengan kecepatan yang lebih cepat ini. Jika Anda dapat melatih otot Anda untuk membakar sedikit lebih banyak lemak per mil saat berlari dengan kecepatan maraton, maka simpanan glikogen Anda akan bertahan lebih lama, dan peluang Anda untuk mempertahankan kecepatan yang kuat hingga finis akan meningkat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cara terbaik untuk mencapainya adalah dengan berlari bukan dengan lari ringan, tetapi mendekati kecepatan maraton Anda, dengan ruang gerak sekitar 5 persen per mil lebih cepat atau lebih lambat. Misalnya, jika kecepatan lari maraton Anda adalah 8:00 per mil, maka larilah antara kira-kira 7:36 dan 8:24 per mil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anda dapat melakukan lari ini sebagai latihan yang berdiri sendiri, seperti 6 hingga 10 mil dengan kecepatan maraton setelah pemanasan 1 atau 2 mil. Anda juga dapat memasukkannya ke bagian akhir lari panjang Anda, seperti berlari santai selama satu jam dan kemudian berlari satu jam lagi dengan kecepatan sekitar maraton. Ketika dilakukan beberapa kali dalam sebulan, lari berkelanjutan pada tingkat upaya ini akan meningkatkan efisiensi pembakaran lemak otot Anda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Memulai beberapa lari jarak menengah hingga panjang dengan perut kosong, seperti segera setelah bangun tidur, dan tidak mengonsumsi bahan bakar selama lari itu, juga dapat melatih tubuh Anda untuk membakar lebih banyak lemak dengan kecepatan tertentu. Sebaiknya simpan lari “puasa” ini untuk sesi yang mudah hingga sedang. (Pelajari lebih lanjut tentang baik dan buruk dari latihan kardio puasa.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semua ini mungkin tampak seperti banyak yang perlu diingat tentang pembakaran lemak. Kuncinya: Abaikan klaim bahwa Anda akan kehilangan lebih banyak berat badan dengan berlari di “zona pembakaran lemak” khusus. Ikuti rencana pelatihan yang baik, makan makanan yang seimbang, dan tetap cukup sehat untuk menjalankan jumlah yang Anda inginkan, dan Anda mungkin akan puas dengan berat badan yang baik untuk Anda.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/fakta-tentang-pembakaran-lemak-dan-lari/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/fakta-tentang-pembakaran-lemak-dan-lari/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jatuh Bangkitnya Nikola Tesla dan Menaranya</title>
        <description>&lt;p&gt;Pada akhir hidupnya yang cemerlang dan tersiksa, fisikawan, insinyur, dan penemu Serbia Nikola Tesla tidak memiliki uang sepeser pun dan tinggal di sebuah kamar hotel kecil di Kota New York. Dia menghabiskan waktu berhari-hari di taman yang dikelilingi oleh makhluk yang paling berarti baginya—merpati—dan malam-malam tanpa tidurnya mengerjakan persamaan matematika dan masalah ilmiah di kepalanya. Kebiasaan itu akan membingungkan para ilmuwan dan cendekiawan selama beberapa dekade setelah dia meninggal, pada tahun 1943. Penemuannya dirancang dan disempurnakan dalam imajinasinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tesla percaya pikirannya tidak ada bandingannya, dan dia tidak segan-segan menegur orang-orang sezamannya, seperti Thomas Edison, yang pernah mempekerjakannya. “Jika Edison memiliki jarum untuk ditemukan di tumpukan jerami,” Tesla pernah menulis, “dia akan segera melanjutkan dengan ketekunan lebah untuk memeriksa jerami demi jerami sampai dia menemukan objek pencariannya. Saya adalah saksi yang menyesal atas perbuatan itu sehingga sedikit teori dan perhitungan akan menyelamatkannya sembilan puluh persen dari pekerjaannya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi apa yang orang-orang sezamannya mungkin kurang dalam bakat ilmiah (menurut perkiraan Tesla), orang-orang seperti Edison dan George Westinghouse jelas memiliki satu sifat yang tidak dimiliki Tesla—pikiran untuk bisnis. Dan di hari-hari terakhir Zaman Emas Amerika, Nikola Tesla melakukan upaya dramatis untuk mengubah masa depan komunikasi dan transmisi daya di seluruh dunia. Dia berhasil meyakinkan J.P. Morgan bahwa dia berada di ambang terobosan, dan pemodal memberi Tesla lebih dari $ 150.000 untuk mendanai apa yang akan menjadi menara raksasa, futuristik dan mengejutkan di tengah Long Island, New York. Pada tahun 1898, ketika rencana Tesla untuk membuat sistem transmisi nirkabel di seluruh dunia diketahui, Menara Wardenclyffe akan menjadi kesempatan terakhir Tesla untuk mengklaim pengakuan dan kekayaan yang selalu lolos darinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nikola Tesla lahir di Kroasia modern pada tahun 1856; ayahnya, Milutin, adalah seorang imam Gereja Ortodoks Serbia. Sejak usia dini, ia menunjukkan obsesi yang akan membingungkan dan menghibur orang-orang di sekitarnya. Dia bisa menghafal seluruh buku dan menyimpan tabel logaritmik di otaknya. Dia belajar bahasa dengan mudah, dan dia bisa bekerja siang dan malam hanya dengan tidur beberapa jam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada usia 19, ia belajar teknik elektro di Institut Politeknik di Graz di Austria, di mana ia dengan cepat memantapkan dirinya sebagai mahasiswa bintang. Dia mendapati dirinya dalam perdebatan yang sedang berlangsung dengan seorang profesor tentang kelemahan desain yang dirasakan pada motor arus searah (DC) yang sedang didemonstrasikan di kelas. “Dalam menyerang masalah lagi, saya hampir menyesal bahwa perjuangan akan segera berakhir,” tulis Tesla kemudian. “Saya memiliki begitu banyak energi yang tersisa. Ketika saya melakukan tugas itu tidak dengan tekad seperti yang sering dilakukan laki-laki. Bagi saya itu adalah sumpah suci, pertanyaan tentang hidup dan mati. Saya tahu bahwa saya akan binasa jika saya gagal. Sekarang saya merasa bahwa pertempuran telah dimenangkan. Kembali ke relung otak yang dalam adalah solusinya, tetapi saya belum bisa memberikannya ekspresi lahiriah.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia akan menghabiskan enam tahun berikutnya dalam hidupnya “berpikir” tentang medan elektromagnetik dan motor hipotetis yang ditenagai oleh arus alternatif yang akan dan seharusnya berfungsi. Pikiran itu membuatnya terobsesi, dan dia tidak bisa fokus pada tugas sekolahnya. Profesor di universitas memperingatkan ayah Tesla bahwa kebiasaan kerja dan tidur sarjana muda itu membunuhnya. Namun alih-alih menyelesaikan studinya, Tesla menjadi pecandu judi, kehilangan semua uang sekolahnya, putus sekolah dan mengalami gangguan saraf. Itu tidak akan menjadi yang terakhir baginya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada tahun 1881, Tesla pindah ke Budapest, setelah pulih dari kehancurannya, dan dia berjalan melalui taman dengan seorang teman, membaca puisi, ketika sebuah visi datang kepadanya. Di sana, di taman, dengan tongkat, Tesla menggambar diagram kasar di tanah—motor menggunakan prinsip medan magnet berputar yang diciptakan oleh dua atau lebih arus bolak-balik. Sementara elektrifikasi AC telah digunakan sebelumnya, tidak akan pernah ada motor yang bekerja dan praktis berjalan pada arus bolak-balik sampai ia menemukan motor induksinya beberapa tahun kemudian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada bulan Juni 1884, Tesla berlayar ke New York City dan tiba dengan empat sen di sakunya dan surat rekomendasi dari Charles Batchelor — mantan majikan — kepada Thomas Edison, yang konon mengatakan, “Saya Edison yang terhormat: Saya tahu dua orang hebat laki-laki dan Anda adalah salah satunya. Yang lainnya adalah pemuda ini!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebuah pertemuan diatur, dan begitu Tesla menjelaskan pekerjaan teknik yang dia lakukan, Edison, meskipun skeptis, mempekerjakannya. Menurut Tesla, Edison menawarinya $50.000 jika dia bisa memperbaiki pembangkit listrik generasi DC yang disukai Edison. Dalam beberapa bulan, Tesla memberi tahu penemu Amerika bahwa dia memang telah memperbaiki motor Edison. Edison, Tesla mencatat, menolak untuk membayar. “Ketika Anda menjadi orang Amerika yang utuh, Anda akan menghargai lelucon Amerika,” kata Edison kepadanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tesla segera berhenti dan mengambil pekerjaan menggali parit. Tapi itu tidak lama sebelum tersiar kabar bahwa motor AC Tesla layak untuk diinvestasikan, dan Perusahaan Western Union menempatkan Tesla untuk bekerja di laboratorium tidak jauh dari kantor Edison, di mana ia merancang sistem tenaga AC yang masih digunakan di seluruh dunia. . “Motor yang saya buat di sana,” kata Tesla, “persis seperti yang saya bayangkan. Saya tidak berusaha untuk meningkatkan desain, tetapi hanya mereproduksi gambar-gambar itu sesuai dengan pandangan saya, dan pengoperasiannya selalu seperti yang saya harapkan.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tesla mematenkan motor AC dan sistem tenaganya, yang dikatakan sebagai penemuan paling berharga sejak telepon. Segera, George Westinghouse, menyadari bahwa desain Tesla mungkin adalah apa yang dia butuhkan dalam upayanya untuk menggeser arus DC Edison, melisensikan patennya sebesar $60.000 dalam bentuk saham dan uang tunai dan royalti berdasarkan berapa banyak listrik yang dapat dijual Westinghouse. Pada akhirnya, ia memenangkan “Perang Arus”, tetapi dengan biaya yang mahal dalam litigasi dan persaingan untuk Westinghouse dan General Electric Company Edison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khawatir kehancuran, Westinghouse memohon Tesla untuk bantuan dari royalti yang disetujui Westinghouse. “Keputusan Anda menentukan nasib Perusahaan Westinghouse,” katanya. Tesla, berterima kasih kepada orang yang tidak pernah mencoba menipunya, merobek kontrak royalti, meninggalkan jutaan royalti yang sudah dia miliki dan miliaran yang akan diperoleh di masa depan. Dia akan menjadi salah satu orang terkaya di dunia—seorang titan dari Zaman Emas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karyanya dengan listrik mencerminkan hanya satu segi dari pikirannya yang subur. Sebelum pergantian abad ke-20, Tesla telah menemukan kumparan kuat yang mampu menghasilkan tegangan dan frekuensi tinggi, yang mengarah ke bentuk cahaya baru, seperti neon dan neon, serta sinar-X. Tesla juga menemukan bahwa kumparan ini, segera disebut “Tesla Coils,” memungkinkan untuk mengirim dan menerima sinyal radio. Dia dengan cepat mengajukan paten Amerika pada tahun 1897, mengalahkan penemu Italia Guglielmo Marconi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tesla terus mengerjakan idenya untuk transmisi nirkabel ketika dia mengusulkan kepada J.P. Morgan idenya tentang dunia nirkabel. Setelah Morgan menyiapkan $150.000 untuk membangun menara transmisi raksasa, Tesla segera mempekerjakan arsitek terkenal Stanford White dari McKim, Mead, dan White di New York. White juga terpikat dengan ide Tesla. Bagaimanapun, Tesla adalah orang yang sangat terkenal di balik kesuksesan Westinghouse dengan arus bolak-balik, dan ketika Tesla berbicara, dia persuasif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Segera setelah selesai, seorang pebisnis di New York dapat mendiktekan instruksi, dan membuatnya langsung muncul di kantornya di London atau di tempat lain,” kata Tesla saat itu. “Dia akan dapat menelepon, dari mejanya, dan berbicara dengan pelanggan telepon mana pun di dunia, tanpa mengubah apa pun pada peralatan yang ada. Alat musik murah, tidak lebih besar dari jam tangan, akan memungkinkan pembawanya untuk mendengar di mana saja, di laut atau darat, musik atau lagu, pidato seorang pemimpin politik, pidato seorang ilmuwan terkemuka, atau khotbah seorang pendeta yang fasih. , disampaikan di tempat lain, betapapun jauhnya. Dengan cara yang sama setiap gambar, karakter, gambar atau cetakan dapat dipindahkan dari satu tempat ke tempat lain. Jutaan instrumen semacam itu dapat dioperasikan hanya dari satu pabrik semacam ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;White dengan cepat mulai merancang Wardenclyffe Tower pada tahun 1901, tetapi segera setelah konstruksi dimulai, menjadi jelas bahwa Tesla akan kehabisan uang sebelum selesai. Permohonan kepada Morgan untuk mendapatkan lebih banyak uang terbukti sia-sia, dan sementara itu para investor bergegas untuk membuang uang mereka ke belakang Marconi. Pada bulan Desember 1901, Marconi berhasil mengirim sinyal dari Inggris ke Newfoundland. Tesla menggerutu bahwa orang Italia itu menggunakan 17 patennya, tetapi litigasi akhirnya menguntungkan Marconi dan kerusakan komersial terjadi. (Mahkamah Agung A.S. akhirnya menguatkan klaim Tesla, mengklarifikasi peran Tesla dalam penemuan radio—tetapi tidak sampai tahun 1943, setelah dia meninggal.) Dengan demikian penemu Italia dikreditkan sebagai penemu radio dan menjadi kaya. Menara Wardenclyffe menjadi peninggalan setinggi 186 kaki (akan dihancurkan pada tahun 1917), dan kekalahannya—yang terburuk dari Tesla—menyebabkan kehancurannya yang lain. “Ini bukan mimpi,” kata Tesla, “ini adalah prestasi sederhana dari teknik elektro ilmiah, hanya mahal — dunia yang buta, lemah hati, meragukan!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada tahun 1912, Tesla mulai menarik diri dari dunia yang meragukan itu. Dia jelas menunjukkan tanda-tanda gangguan obsesif-kompulsif, dan berpotensi autis yang berfungsi tinggi. Dia menjadi terobsesi dengan kebersihan dan terpaku pada nomor tiga; dia mulai berjabat tangan dengan orang-orang dan mencuci tangannya—semua dilakukan dalam tiga set. Dia harus memiliki 18 serbet di mejanya saat makan, dan akan menghitung langkahnya setiap kali dia berjalan di mana saja. Dia mengaku memiliki kepekaan abnormal terhadap suara, serta indera penglihatan yang tajam, dan dia kemudian menulis bahwa dia memiliki “keengganan yang keras terhadap anting-anting wanita,” dan “pemandangan mutiara hampir membuatku nyaman. .”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menjelang akhir hayatnya, Tesla menjadi terpaku pada merpati, terutama betina kulit putih tertentu, yang dia klaim untuk dicintai hampir seperti orang mencintai manusia. Suatu malam, Tesla mengklaim merpati putih mengunjunginya melalui jendela yang terbuka di hotelnya, dan dia percaya burung itu datang untuk memberitahunya bahwa dia sedang sekarat. Dia melihat “dua biji cahaya yang kuat” di mata burung itu, katanya kemudian. “Ya, itu adalah cahaya yang nyata, cahaya yang kuat, menyilaukan, menyilaukan, cahaya yang lebih intens daripada yang pernah saya hasilkan oleh lampu paling kuat di laboratorium saya.” Merpati mati dalam pelukannya, dan penemunya mengklaim bahwa pada saat itu, dia tahu bahwa dia telah menyelesaikan pekerjaan hidupnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nikola Tesla akan terus membuat berita dari waktu ke waktu saat tinggal di lantai 33 Hotel New Yorker. Pada tahun 1931 ia membuat sampul majalah Time, yang menampilkan penemuannya pada hari ulang tahunnya yang ke-75. Dan pada tahun 1934, New York Times melaporkan bahwa Tesla sedang mengerjakan “Death Beam” yang mampu menjatuhkan 10.000 pesawat musuh dari langit. Dia berharap untuk mendanai senjata pertahanan prototipe untuk kepentingan perdamaian dunia, tetapi seruannya kepada J.P. Morgan Jr. dan Perdana Menteri Inggris Neville Chamberlain tidak membuahkan hasil. Tesla, bagaimanapun, menerima cek $ 25.000 dari Uni Soviet, tetapi proyek itu merana. Dia meninggal pada tahun 1943, dalam utang, meskipun Westinghouse telah membayar kamar dan makan di hotel selama bertahun-tahun.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/jatuh-bangkit-nikola-tesla-dan-menaranya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/jatuh-bangkit-nikola-tesla-dan-menaranya/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ilmuwan Menelusuri Perjalanan Hidup Mammoth Berbulu</title>
        <description>&lt;p&gt;Sekitar 17.000 tahun yang lalu, mammoth berbulu jantan melintasi puluhan ribu mil melintasi Alaska sebelum mati di lereng utara Pegunungan Brooks pada usia 28 tahun. Sekarang, para ilmuwan telah berhasil merekonstruksi detail intim tentang kehidupan individu yang punah ini. , yang tertulis dalam komposisi kimia dari gading yang ditinggalkannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mammoth yang dulu berjalan dengan jarak yang menakjubkan sekitar 43.000 mil (70.000 kilometer)—sama dengan hampir dua kali keliling Bumi—menurut sebuah penelitian yang diterbitkan pada hari Kamis di Science. Setelah tumbuh dengan kawanan keluarganya, jantan menyerang sebagai orang dewasa sekitar usia 15 dan berkeliaran secara luas melintasi hutan belantara utara selama lebih dari satu dekade sampai kemungkinan mati kelaparan selama musim dingin atau musim semi yang keras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebuah tim ilmuwan interdisipliner dapat menelusuri kembali langkah-langkahnya melintasi Alaska dengan menguraikan isotop strontium dan oksigen yang diawetkan dalam gadingnya dan mencocokkannya dengan lokasi di seluruh negara bagian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada sangat sedikit informasi tentang pola pergerakan mammoth berbulu Arktik sama sekali, dan tidak pada tingkat detail ini,” kata salah satu pemimpin studi Matthew Wooller, direktur Fasilitas Isotop Stabil Alaska di University of Alaska Fairbanks, dalam sebuah panggilan telepon. “Ada penelitian lain yang menganalisis isotop di bagian gading, inti yang masuk ke gading, dan gading remaja, tapi ini benar-benar yang pertama untuk umur penuh mamut dewasa. Tidak biasa seperti itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jendela terperinci ke dalam kehidupan makhluk yang punah ini sebagian merupakan hasil dari kemajuan terbaru dalam pemetaan dan pemodelan konsentrasi isotop, yang merupakan versi elemen dengan jumlah neutron yang bervariasi, di lanskap luas seperti Alaska.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clément Bataille, ahli geokimia isotop di Universitas Ottawa yang ikut memimpin penelitian ini, telah membangun peta kompleks ini, atau “isoscapes,” menggunakan tulang yang dikumpulkan di Beringia, wilayah utara yang pernah menghubungkan Siberia dan Amerika Utara. Dalam penelitian ini, Bataille dan rekan-rekannya berfokus pada isotop yang ditemukan pada gigi hewan pengerat, yang mengungkapkan tanda tangan isotop lokal dari berbagai daerah karena hewan kecil ini tidak melakukan perjalanan terlalu jauh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini sangat baru, dan teknologi yang telah membantu kami memetakan isotop strontium adalah pembelajaran mesin dan kecerdasan buatan,” kata Bataille dalam panggilan bersama dengan Wooller. “Beberapa dari algoritme statistik baru ini benar-benar membantu kami memetakan isotop strontium lebih tepat daripada yang pernah kami lakukan sebelumnya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena mammoth menumbuhkan gadingnya dalam lapisan pita selama masa hidupnya, seperti cincin pohon, setiap pita baru mengandung tanda isotop yang bertindak seperti pelacak geografis. Untuk memeriksa sejarah perjalanan dan odometer mamut khusus ini, tim membagi gadingnya dan membaca lapisan interior, dari pita yang tersisa di hari-hari terakhirnya hingga kembali ke masa pertumbuhannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasilnya mengungkapkan bahwa mammoth menempuh jarak yang luar biasa dalam hidupnya, terutama setelah ia diduga dikeluarkan dari kawanan keluarganya saat remaja—ritus peralihan yang juga dialami beberapa gajah jantan pada usia yang hampir sama. Setelah kepergiannya dari keluarganya, mamut mulai lebih sering menjelajah ke Lingkaran Arktik, menempuh jarak puluhan ribu mil sambil mungkin mencari makanan atau pasangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ini benar-benar mengejutkan bahwa ini, menurut kami, sangat mirip dengan perilaku gajah modern,” kata Wooller. “Ada perubahan khas dalam jangkauan dan pola gerakan. Hewan itu menghabiskan lebih banyak waktu di ketinggian yang lebih tinggi dan lebih jauh ke utara selama tahap dewasa itu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mammoth dan gajah modern tidak hanya memiliki kesamaan leluhur dan perilaku, tetapi juga memiliki banyak tekanan eksistensial yang sama. Perubahan iklim dan aktivitas manusia telah terlibat dalam kepunahan mamut pada akhirnya, dan mereka juga merupakan kekuatan yang membentuk nasib gajah, bersama dengan banyak spesies yang terancam, saat ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pekerjaan kami memang membantu menyusun teka-teki jigsaw tentang apa yang menyebabkan mamut punah; itu satu lagi bagian kecil dari teka-teki itu ke depan dan itu sangat berharga,” kata Wooller. “Saya pikir nilai lainnya adalah bahwa pekerjaan kami juga menyoroti beberapa kekhawatiran yang kami miliki untuk megafauna Arktik modern saat ini: beruang kutub, karibu, mamalia laut, dan lainnya, yang harus mengubah perilaku, ekologi, dan pola pergerakan mereka. sebagai tanggapan terhadap pemanasan Arktik yang diamati saat ini, dan perubahan lingkungan yang diakibatkannya.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ada kekuatan keajaiban dalam melakukan pekerjaan semacam ini, dan memikirkan makhluk-makhluk luar biasa ini, dan tentang melestarikannya di masa sekarang,” tambah Bataille. “Kami memiliki gajah yang bisa punah dalam 100 tahun. Kami melihat mamut ini dan kami sangat kagum dengan hewan gila ini, tetapi dalam 1.000 tahun, mungkin generasi mendatang bisa melihat gajah dengan cara yang sama. Itu juga merupakan peringatan untuk melestarikan beberapa spesies ini.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan cara ini, studi baru telah memelopori jalan penelitian baru yang memiliki aplikasi untuk memahami masa lalu, sekarang, dan masa depan Bumi dan penghuninya, termasuk manusia. Setelah menetapkan pendekatan baru mereka, Wooller, Bataille, dan rekan-rekan mereka berencana untuk terus menggunakan isoscapes untuk merekonstruksi gerakan dan tahap kehidupan hewan lain, mungkin sejauh dinosaurus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemampuan untuk mengikuti jejak individu yang telah lama mati secara dekat bukan hanya teknik ilmiah yang berguna, tetapi juga cara untuk menghidupkan kembali kisah-kisah penting tentang hewan-hewan ini dengan cara yang dapat bergema bagi semua orang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anda benar-benar terikat pada gerakannya dan Anda sedih, sebenarnya, ketika Anda berakhir pada usia 28 tahun dan dia meninggal begitu saja di sana,” kata Bataille. “Anda berpikir: ‘Itu terlalu buruk. Mungkin dia bisa pergi ke arah lain dan melakukan sesuatu yang lain.’”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Saya suka penelitian ini, karena ada kaitan di level personal,” pungkasnya. “Ini dia, dan cerita kecilnya, seolah-olah dia ada di depan kita.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ilmuwan-menelusuri-perjalanan-hidup-mammoth-berbulu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ilmuwan-menelusuri-perjalanan-hidup-mammoth-berbulu/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
